調查：僅五成僱員獲加人工 零售旅業遭減薪 IT界續跑贏大市

【本報訊】今年經濟轉差，有求職平台機構發表薪酬調查，顯示今年僅五成受訪僱員獲得加薪，較去年減少兩成，今年平均加薪增幅僅百分之一點三，遠低於去年調查所得的百分之五點一。零售及旅遊業僱員慘遭減薪，另有四成來自不同行業的僱員要凍薪，多達七成五受訪者對就業前景感到負面態度，並表明有意轉工。

四千名打工仔今年三月回覆網上問卷調查，四成打工仔今年凍薪，逾三成來自零售業和旅遊款待受訪者要減薪。加薪方面，以從事資訊科技及分析或策略的僱員薪酬增長幅度最高，分別達百分之六點一及百分之五點八；其中資訊科技已連續數年高於平均加幅，反映行業依然發展迅速，對人才需求殷切。

調查顯示，大部分受訪者主要擔心本港經濟或社會狀況，故對本港就業前景持負面態度；亦有七成八人擔心疫情影響，本港面臨經濟衰退；六成七人憂慮外圍因素不明朗；六成一受訪者預測部分公司或會倒閉而憂慮。有近兩成受訪者因工作前景每況愈下而想轉行，當中從事酒店及旅遊丶客戶服務和綜合管理業受訪者最想轉行。

機構倡網上學習 應戰就業危機

機構認為疫市下打工仔或需考慮兼職工作，而求職者考慮轉工及轉行時應以個人興趣及能力為大前提，避免只專注於薪金及福利，又提醒打工仔可網上學習做好準備，當身處行業危機時可靈活應對。

全民it

IT又然

拉

連登仔話齋 : 「加人工 = 食相差」

IT 狗食相真係好差 唔怪得無女啦

又吹奏IT等陣又會有一大批我冇讀過IT點入行po

即係幾年後又it 泡沫爆破

班人真係以為一個bootcamp會入到行
落手做就知唔係咁簡單
如果唔係點會每年都咁多人轉行走

睇下係咪遇到毒tech
遇到班外向嘅如果做冇料BA會俾tech玩死

冇爆

真